# SOME DESCRIPTIVE TITLE.
# Copyright (C) 2014-2020, Juan Linietsky, Ariel Manzur and the Godot community (CC-BY 3.0)
# This file is distributed under the same license as the Godot Engine package.
# FIRST AUTHOR <EMAIL@ADDRESS>, YEAR.
#
#, fuzzy
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: Godot Engine latest\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2020-05-04 09:58+0200\n"
"PO-Revision-Date: YEAR-MO-DA HO:MI+ZONE\n"
"Last-Translator: FULL NAME <EMAIL@ADDRESS>\n"
"Language-Team: LANGUAGE <LL@li.org>\n"
"Language: zh_CN\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"

#: ../../docs/getting_started/workflow/assets/importing_images.rst:4
msgid "Importing images"
msgstr "导入图像"

#: ../../docs/getting_started/workflow/assets/importing_images.rst:7
msgid "Why import them?"
msgstr "为什么导入它们？"

#: ../../docs/getting_started/workflow/assets/importing_images.rst:9
msgid ""
"In Godot 3+, image files are no longer native resources and they must be "
"imported. The reason behind this is the large amount of configuration "
"parameters that image files can be imported with."
msgstr ""
"在 Godot 3+ 中，图像文件不再是本地资源，它们必须被导入。这背后的原因是可以导"
"入图像文件的大量配置参数。"

#: ../../docs/getting_started/workflow/assets/importing_images.rst:13
msgid ""
"This small tutorial will explain what these parameters are and how to best "
"make use of them."
msgstr "这个小教程将解释这些参数是什么以及如何最好地利用它们。"

#: ../../docs/getting_started/workflow/assets/importing_images.rst:17
msgid "Importing textures"
msgstr "导入纹理"

#: ../../docs/getting_started/workflow/assets/importing_images.rst:19
msgid ""
"The default action in Godot is to import images as textures. Textures are "
"stored in video memory and can't be accessed directly. This is what makes "
"drawing them efficient."
msgstr ""
"Godot 中的默认操作是将图像导入为纹理。纹理存储在显存中，不能直接访问。这就是"
"使得绘制它们变得高效的原因。"

#: ../../docs/getting_started/workflow/assets/importing_images.rst:23
msgid "Import options are vast:"
msgstr "导入选项非常多："

#: ../../docs/getting_started/workflow/assets/importing_images.rst:28
msgid "Detect 3D"
msgstr "检测3D"

#: ../../docs/getting_started/workflow/assets/importing_images.rst:30
msgid ""
"This option makes Godot be aware of when a texture (which is imported for 2D "
"as default) is used in 3D. If this happens, setting are changed so the "
"texture flags are friendlier to 3D (mipmaps, filter and repeat become "
"enabled and compression is changed to VRAM). Texture is also reimported "
"automatically."
msgstr ""
"这个选项让 Godot 知道在 3D 中何时使用纹理（默认情况下导入为 2D）。如果开启这"
"个选项，设置会发生改变，所以纹理标记对 3D 更友好（``贴图（mipmap）``、``过滤"
"器（filter）`` 和 ``重复（repeat）`` 变为启用，``压缩（compression）`` 变为 "
"``显存（VRAM）``）。纹理也自动重新导入。"

#: ../../docs/getting_started/workflow/assets/importing_images.rst:34
#, fuzzy
msgid "Supported image formats"
msgstr "精灵动画"

#: ../../docs/getting_started/workflow/assets/importing_images.rst:36
#, fuzzy
msgid "Godot can import the following image formats:"
msgstr "Godot支持以下3D *场景文件格式*："

#: ../../docs/getting_started/workflow/assets/importing_images.rst:38
msgid ""
"BMP (``.bmp``) - No support for 16-bit per pixel images. Only 1-bit, 4-bit, "
"8-bit, 24-bit, and 32-bit per pixel images are supported."
msgstr ""

#: ../../docs/getting_started/workflow/assets/importing_images.rst:40
msgid ""
"DirectDraw Surface (``.dds``) - If mipmaps are present in the texture, they "
"will be loaded directly. This can be used to achieve effects using custom "
"mipmaps."
msgstr ""

#: ../../docs/getting_started/workflow/assets/importing_images.rst:43
msgid ""
"OpenEXR (``.exr``) - Supports HDR (highly recommended for panorama skies)."
msgstr "OpenEXR (``.exr``) - 支持HDR (强烈推荐使用在全景天空上)。"

#: ../../docs/getting_started/workflow/assets/importing_images.rst:45
msgid ""
"Radiance HDR (``.hdr``) - Supports HDR (highly recommended for panorama "
"skies)."
msgstr "光辉HDR(``.hdr``) - 支持HDR (强烈推荐使用在全景天空上)。"

#: ../../docs/getting_started/workflow/assets/importing_images.rst:47
msgid ""
"JPEG (``.jpg``, ``.jpeg``) - Doesn't support transparency per the format's "
"limitations."
msgstr "JPEG (``.jpg``, ``.jpeg``) - 不支持每个格式的限制透明度。"

#: ../../docs/getting_started/workflow/assets/importing_images.rst:49
msgid ""
"PNG (``.png``) - Precision is limited to 8 bits per channel upon importing "
"(no HDR images)."
msgstr ""

#: ../../docs/getting_started/workflow/assets/importing_images.rst:51
msgid "Truevision Targa (``.tga``)"
msgstr ""

#: ../../docs/getting_started/workflow/assets/importing_images.rst:52
msgid ""
"SVG (``.svg``, ``.svgz``) - SVGs are rasterized using `NanoSVG <https://"
"github.com/memononen/nanosvg>`__ when importing them. Support is limited; "
"complex vectors may not render correctly. For complex vectors, rendering "
"them to PNGs using Inkscape is often a better solution. This can be "
"automated thanks to its `command-line interface <https://wiki.inkscape.org/"
"wiki/index.php/Using_the_Command_Line#Export_files>`__."
msgstr ""

#: ../../docs/getting_started/workflow/assets/importing_images.rst:57
msgid "WebP (``.webp``)"
msgstr ""

#: ../../docs/getting_started/workflow/assets/importing_images.rst:61
msgid ""
"If you've compiled the Godot editor from source with specific modules "
"disabled, some formats may not be available."
msgstr ""

#: ../../docs/getting_started/workflow/assets/importing_images.rst:65
msgid "Compression"
msgstr "压缩"

#: ../../docs/getting_started/workflow/assets/importing_images.rst:67
msgid ""
"Images are one of the largest assets in a game. To handle them efficiently, "
"they need to be compressed. Godot offers several compression methods, "
"depending on the use case."
msgstr ""
"图像是游戏中最大的素材之一。为了有效地处理它们，它们被需要压缩。Godot根据使用"
"情况提供了几种压缩方法。"

#: ../../docs/getting_started/workflow/assets/importing_images.rst:71
msgid "Compress Mode"
msgstr "压缩模式"

#: ../../docs/getting_started/workflow/assets/importing_images.rst:73
#, fuzzy
msgid ""
"**VRAM Compression:** This is the most common compression mode for 3D "
"assets. Size on disk is reduced and video memory usage is also decreased "
"considerably (usually by a factor between 4 and 6). This mode should be "
"avoided for 2D as it exhibits noticeable artifacts."
msgstr ""
"**VRAM压缩：** 这是3D素材最常见的压缩方式。磁盘文件的大小减小了，显存使用量也"
"大大减少了（通常是4到6倍）。但对 2D 来说应该避免使用用此模式，因为它会出现明"
"显的失真。"

#: ../../docs/getting_started/workflow/assets/importing_images.rst:77
#, fuzzy
msgid ""
"**Lossless Compression:** This is the most common compression mode for 2D "
"assets. It shows assets without any kind of artifacting, and disk "
"compression is decent. It will use considerably more amount of video memory "
"than VRAM Compression, though. This is also the recommended setting for "
"pixel art."
msgstr ""
"**无损压缩：** 这是 2D 素材最常见的压缩方式。显示素材不会失真，并且磁盘压缩率"
"也不错。但是，它将使用比VRAM多得多的显存。同样推荐使用于像素像素艺术。"

#: ../../docs/getting_started/workflow/assets/importing_images.rst:81
#, fuzzy
msgid ""
"**Lossy Compression:** This is a good choice for large 2D assets. It has "
"some artifacts, but less than VRAM and the file size is several times lower "
"compared to Lossless or Uncompressed. Video memory usage isn't decreased by "
"this mode; it's the same as with Lossless Compression or Uncompressed."
msgstr ""
"**有损压缩：** 对于比较大的 2D 素材是一个好的选择。只是会有一些失真，但比 "
"VRAM 压缩少，文件大小比无损或未压缩低好几倍。 此模式不会降低视频内存使用量，"
"它与无损压缩或未压缩相同。"

#: ../../docs/getting_started/workflow/assets/importing_images.rst:85
#, fuzzy
msgid ""
"**Uncompressed:** Only useful for formats that can't be compressed (such as "
"raw float images)."
msgstr "未压缩：仅适用于无法压缩的格式（例如 ``raw float``）。"

#: ../../docs/getting_started/workflow/assets/importing_images.rst:88
msgid ""
"In this table, each of the four options are described together with their "
"advantages and disadvantages (|good| = best, |bad| = worst):"
msgstr ""
"在这张表中，四个选项中的每一个都描述了它们的优缺点（ |good| = 最好的， |bad| "
"= 最差的）："

#: ../../docs/getting_started/workflow/assets/importing_images.rst:92
msgid "Uncompressed"
msgstr "未压缩"

#: ../../docs/getting_started/workflow/assets/importing_images.rst:92
msgid "Compress Lossless (PNG)"
msgstr "无损压缩（PNG）"

#: ../../docs/getting_started/workflow/assets/importing_images.rst:92
msgid "Compress Lossy (WebP)"
msgstr "有损压缩（WebP）"

#: ../../docs/getting_started/workflow/assets/importing_images.rst:92
msgid "Compress VRAM"
msgstr "VRAM压缩"

#: ../../docs/getting_started/workflow/assets/importing_images.rst:94
msgid "Description"
msgstr "描述"

#: ../../docs/getting_started/workflow/assets/importing_images.rst:94
msgid "Stored as raw pixels"
msgstr "存储为原始像素"

#: ../../docs/getting_started/workflow/assets/importing_images.rst:94
msgid "Stored as PNG"
msgstr "存储为 PNG"

#: ../../docs/getting_started/workflow/assets/importing_images.rst:94
msgid "Stored as WebP"
msgstr "存储为 WebP"

#: ../../docs/getting_started/workflow/assets/importing_images.rst:94
#, fuzzy
msgid "Stored as S3TC/BC or PVRTC/ETC depending on platform"
msgstr "存储为 S3TC/BC 或 PVRTC/ETC（由平台决定）"

#: ../../docs/getting_started/workflow/assets/importing_images.rst:96
msgid "Size on Disk"
msgstr "磁盘占用"

#: ../../docs/getting_started/workflow/assets/importing_images.rst:96
#: ../../docs/getting_started/workflow/assets/importing_images.rst:98
msgid "|bad| Large"
msgstr "|bad| 巨大"

#: ../../docs/getting_started/workflow/assets/importing_images.rst:96
msgid "|regular| Small"
msgstr "|regular| 小"

#: ../../docs/getting_started/workflow/assets/importing_images.rst:96
msgid "|good| Very Small"
msgstr "|good| 非常小"

#: ../../docs/getting_started/workflow/assets/importing_images.rst:98
msgid "Memory Usage"
msgstr "内存占用"

#: ../../docs/getting_started/workflow/assets/importing_images.rst:98
msgid "|good| Small"
msgstr "|good| 小"

#: ../../docs/getting_started/workflow/assets/importing_images.rst:100
msgid "Performance"
msgstr "性能"

#: ../../docs/getting_started/workflow/assets/importing_images.rst:100
#: ../../docs/getting_started/workflow/assets/importing_images.rst:104
msgid "|regular| Normal"
msgstr "|regular| 普通"

#: ../../docs/getting_started/workflow/assets/importing_images.rst:100
#: ../../docs/getting_started/workflow/assets/importing_images.rst:104
msgid "|good| Fast"
msgstr "|good| 快"

#: ../../docs/getting_started/workflow/assets/importing_images.rst:102
msgid "Quality Loss"
msgstr "质量损失"

#: ../../docs/getting_started/workflow/assets/importing_images.rst:102
msgid "|good| None"
msgstr "|good| 无"

#: ../../docs/getting_started/workflow/assets/importing_images.rst:102
msgid "|regular| Slight"
msgstr "|regular| 轻微"

#: ../../docs/getting_started/workflow/assets/importing_images.rst:102
msgid "|bad| Moderate"
msgstr "|bad| 中等"

#: ../../docs/getting_started/workflow/assets/importing_images.rst:104
msgid "Load Time"
msgstr "加载时间"

#: ../../docs/getting_started/workflow/assets/importing_images.rst:104
msgid "|bad| Slow"
msgstr "|bad| 慢"

#: ../../docs/getting_started/workflow/assets/importing_images.rst:114
msgid "HDR Mode"
msgstr "HDR 模式"

#: ../../docs/getting_started/workflow/assets/importing_images.rst:116
msgid ""
"Godot supports high dynamic range textures (as .HDR or .EXR). These are "
"mostly useful as high dynamic range equirectangular panorama skies (the "
"internet has plenty if you search for them), which replace Cubemaps in Godot "
"2.x. Modern PCs support the BC6H VRAM format, but there are still plenty "
"that do not."
msgstr ""
"Godot支持高动态范围纹理（如 ``.HDR`` 或 ``.EXR``）。这些在高动态范围等矩形全"
"景天空中很有用（如果您要搜索，则互联网上有很多），它代替了Godot 2.x中的立方体"
"贴图。现代个人电脑支持 BC6H VRAM 格式，但仍有很多电脑不支持。"

#: ../../docs/getting_started/workflow/assets/importing_images.rst:119
msgid ""
"If you want Godot to ensure full compatibility in terms of the kind of "
"textures, enable the \"Force RGBE\" option."
msgstr "如果您希望 Godot 确保完全兼容各种纹理，请启用 ``强制 RGBE`` 选项。"

#: ../../docs/getting_started/workflow/assets/importing_images.rst:122
msgid "Normal Map"
msgstr "法线贴图"

#: ../../docs/getting_started/workflow/assets/importing_images.rst:124
msgid ""
"When using a texture as normal map, only the red and green channels are "
"required. Given regular texture compression algorithms produce artifacts "
"that don't look that nice in normal maps, the RGTC compression format is the "
"best fit for this data. Forcing this option to \"Enabled\" will make Godot "
"import the image as RGTC compressed. By default, it's set to \"Detect\", "
"which means that if the texture is ever used as a normal map, it will be "
"changed to \"Enabled\" and reimported automatically."
msgstr ""
"将纹理用作法线贴图时，仅需要红色和绿色通道。鉴于常规纹理压缩算法产生的失真在"
"法线贴图中看起来不太好，RGTC 压缩格式最适合这种数据。将此选项强制为 ``已启用"
"`` 将使Godot导入 RGTC 压缩的图像。默认情况下，它被设置为 ``Detect``，这意味着"
"如果纹理一旦被用作法线贴图，则会将其更改为 ``Enabled`` 并自动重新导入。"

#: ../../docs/getting_started/workflow/assets/importing_images.rst:129
msgid ""
"Note that RGTC compression affects the resulting normal map image. You will "
"have to adjust custom shaders that use the normal map to take this into "
"account."
msgstr ""
"请注意，RGTC压缩会影响生成的法线贴图图像。您必须在调整使用法线贴图的自定义着"
"色器时，考虑到这一点。"

#: ../../docs/getting_started/workflow/assets/importing_images.rst:133
msgid ""
"Godot requires the normal map to use the X+, Y- and Z+ coordinates. In other "
"words, if you've imported a material made to be used with another engine, "
"you may have to convert the normal map so its Y axis is flipped. Otherwise, "
"the normal map direction may appear to be inverted on the Y axis."
msgstr ""

#: ../../docs/getting_started/workflow/assets/importing_images.rst:138
msgid ""
"More information about normal maps (including a coordinate order table for "
"popular engines) can be found `here <http://wiki.polycount.com/wiki/"
"Normal_Map_Technical_Details>`__."
msgstr ""

#: ../../docs/getting_started/workflow/assets/importing_images.rst:143
msgid "Flags"
msgstr "标志"

#: ../../docs/getting_started/workflow/assets/importing_images.rst:145
msgid ""
"There are plenty of settings that can be toggled when importing an image as "
"a texture, depending on the use case."
msgstr "根据使用情况，很多设置在将图像作为纹理导入时，可以被切换。"

#: ../../docs/getting_started/workflow/assets/importing_images.rst:148
msgid "Repeat"
msgstr "重复"

#: ../../docs/getting_started/workflow/assets/importing_images.rst:150
msgid ""
"This setting is most commonly used in 3D, and is therefore generally "
"disabled in 2D. It sets UV coordinates going beyond the 0,0 - 1,1 range to "
"\"loop\"."
msgstr ""
"此设置最常用于3D，因此通常在2D中被禁用。它将超出 0,0 -1,1 范围的UV坐标设置为 "
"``循环``。"

#: ../../docs/getting_started/workflow/assets/importing_images.rst:152
msgid "Repeating can optionally be set to mirrored mode."
msgstr "可以选择将重复设置为镜像模式。"

#: ../../docs/getting_started/workflow/assets/importing_images.rst:155
msgid "Filter"
msgstr "过滤器"

#: ../../docs/getting_started/workflow/assets/importing_images.rst:157
msgid ""
"When pixels become larger than the screen pixels, this option enables linear "
"interpolation for them. The result is a smoother (less blocky) texture. This "
"setting can be commonly used in 2D and 3D, but it's usually disabled when "
"making pixel perfect games."
msgstr ""
"当像素大于屏幕像素时，此选项可为它们启用线性插值。结果是更平滑的（更少块状）"
"纹理。此设置通常可用于2D和3D，但在制作像素完美游戏时通常会禁用此设置。"

#: ../../docs/getting_started/workflow/assets/importing_images.rst:160
msgid "Mipmaps"
msgstr "Mipmaps"

#: ../../docs/getting_started/workflow/assets/importing_images.rst:162
msgid ""
"When pixels become smaller than the screen, mipmaps kick in. This helps "
"reduce the grainy effect when shrinking the textures. Keep in mind that, in "
"older hardware (GLES2, mainly mobile), there are some requirements to use "
"mipmaps:"
msgstr ""
"当像素变得比屏幕小时，``mipmap`` 会启用。这有助于减少纹理收缩时的颗粒感效应。"
"请记住，在较旧的硬件（GLES2，主要是移动设备）中，使用 ``mipmap`` 需要满足一些"
"要求："

#: ../../docs/getting_started/workflow/assets/importing_images.rst:165
msgid "Texture width and height must be powers of 2"
msgstr "纹理宽度和高度必须是2的幂"

#: ../../docs/getting_started/workflow/assets/importing_images.rst:166
msgid "Repeat must be enabled"
msgstr "必须启用 ``Repeat``"

#: ../../docs/getting_started/workflow/assets/importing_images.rst:168
msgid ""
"Keep in mind the above when making phone games and applications, want to aim "
"for full compatibility, and need mipmaps."
msgstr ""
"在制作手机游戏和应用程序时，希望完全兼容并使用 ``mipmap``，请牢记以上内容。"

#: ../../docs/getting_started/workflow/assets/importing_images.rst:170
msgid ""
"When doing 3D, mipmap should be turned on, as this also improves performance "
"(smaller versions of the texture are used for objects further away)."
msgstr ""
"在 3D 模式下，应该打开 ``mipmap``，因为这也会提高性能（更小大小的纹理用于更远"
"的对象）。"

#: ../../docs/getting_started/workflow/assets/importing_images.rst:173
msgid "Anisotropic"
msgstr "各向异性"

#: ../../docs/getting_started/workflow/assets/importing_images.rst:175
msgid ""
"When textures are near parallel to the view (like floors), this option makes "
"them have more detail by reducing blurriness."
msgstr ""
"当纹理几乎与视图平行时（如地板），该选项通过减少模糊程度使它们具有更多细节。"

#: ../../docs/getting_started/workflow/assets/importing_images.rst:178
msgid "SRGB"
msgstr "SRGB"

#: ../../docs/getting_started/workflow/assets/importing_images.rst:180
msgid ""
"Godot uses Linear colorspace when rendering 3D. Textures mapped to albedo or "
"detail channels need to have this option turned on in order for colors to "
"look correct. When set to \"Detect\" mode, the texture will be marked as "
"SRGB when used in albedo channels."
msgstr ""
"渲染 3D 图像时，Godot使用线性色彩空间。映射到 ``albedo`` （反照率）或细节通道"
"的纹理需要打开此选项，才能使颜色看起来正确。当设置为 ``Detect`` 模式时，纹理"
"当在反照率通道中使用时，将被标记为 SRGB 。"

#: ../../docs/getting_started/workflow/assets/importing_images.rst:184
msgid "Process"
msgstr "过程"

#: ../../docs/getting_started/workflow/assets/importing_images.rst:186
msgid ""
"Some special processes can be applied to images when imported as textures."
msgstr "当作为纹理导入时，某些特殊过程可以应用于图像。"

#: ../../docs/getting_started/workflow/assets/importing_images.rst:189
msgid "Fix Alpha Border"
msgstr "修复 Alpha 边界"

#: ../../docs/getting_started/workflow/assets/importing_images.rst:191
msgid ""
"This puts pixels of the same surrounding color in transition from "
"transparency to non transparency. It helps mitigate the outline effect when "
"exporting images from Photoshop and the like."
msgstr ""
"这样会使周围颜色相同的像素从透明过渡到非透明。从Photoshop等导出图像时，它有助"
"于减轻轮廓效果。"

#: ../../docs/getting_started/workflow/assets/importing_images.rst:196
msgid ""
"It's a good idea to leave it on by default, unless specific values are "
"needed."
msgstr "除非需要特定的值，否则最好在保持默认值。"

#: ../../docs/getting_started/workflow/assets/importing_images.rst:199
msgid "Premultiplied Alpha"
msgstr "预乘Alpha"

#: ../../docs/getting_started/workflow/assets/importing_images.rst:201
msgid ""
"An alternative to fix darkened borders is to use premultiplied alpha. By "
"enabling this option, the texture will be converted to this format. Keep in "
"mind that a material will need to be created that uses the PREMULT ALPHA "
"blend mode on canvas items that need it."
msgstr ""
"修复深色边界的替代方法是使用预乘alpha。通过启用此选项，纹理将被转换为此格式。"
"请记住，在画布物体上使用预乘 ALPHA 混合模式需要创建一个材质。请记住，在画布上"
"的使用PREMULT ALPHA混合模式的项目，需要创建一个材质，而该材质需要它。"

#: ../../docs/getting_started/workflow/assets/importing_images.rst:205
msgid "HDR as sRGB"
msgstr "HDR 转为 SRGB"

#: ../../docs/getting_started/workflow/assets/importing_images.rst:207
msgid ""
"A few HDR files are broken and contain sRGB color data. It is advised not to "
"use them, but, in the worst-case scenario, toggling this option on will make "
"them look right."
msgstr ""
"一些HDR文件已损坏，并包含sRGB颜色数据。建议不要使用它们，但是在最坏的情况下，"
"启用此选项会使它们看起来正确。"

#: ../../docs/getting_started/workflow/assets/importing_images.rst:210
msgid "Invert Color"
msgstr "反转颜色"

#: ../../docs/getting_started/workflow/assets/importing_images.rst:212
msgid ""
"Reverses the image's color. This is useful, for example, to convert a height "
"map generated by external programs to depth map to use with :ref:"
"`doc_spatial_material`."
msgstr ""
"反转图像的颜色。例如，将外部程序生成的高度图转换为深度图以用于 :ref:"
"`doc_spatial_material`，将非常有用。"
